<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>如何留下我生命里的春天</title>
    <link href="/2025/08/27/%E5%A6%82%E4%BD%95%E7%95%99%E4%B8%8B%E6%88%91%E7%94%9F%E5%91%BD%E9%87%8C%E7%9A%84%E6%98%A5%E5%A4%A9/"/>
    <url>/2025/08/27/%E5%A6%82%E4%BD%95%E7%95%99%E4%B8%8B%E6%88%91%E7%94%9F%E5%91%BD%E9%87%8C%E7%9A%84%E6%98%A5%E5%A4%A9/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="如何留下我生命里的春天"><a href="#如何留下我生命里的春天" class="headerlink" title="如何留下我生命里的春天"></a>如何留下我生命里的春天</h3><p>上周五看了一篇人物文章，叫余生，写的是《四个春天》之后的故事。《四个春天》是一部纪录片，导演是家里的小弟，拍摄了他家庭（妈妈爸爸和大姐二哥）生活中的四个春天。</p><p>影片中的一家人是和谐而融洽的，三个孩子就像燕子一般，每年都会回到家里和父母团聚。一家人似乎都很有艺术细胞，母亲总是唱起歌来，父亲即便上了年纪也还在学习如何使用编曲软件，二哥也是从小就学音乐。影片是平淡且和谐的，而这篇文章讲述了2025年这个家庭的现状，人一个个随着时间而流逝，一度让我流泪。</p><p>我知道，人生的终途都是一个人，可我不敢想象父母离世后的场景，也不禁想要怎么留下我生命里的春天？我不是导演，不会拍摄纪录片，但记录是有意义的，留下一点东西留下一点作品是有意义的。</p><p>虽然人死后什么都不知道，虽然认识我的人并不会超出三代，听起来什么都留不下，或者留下的也是没有用的东西，但是人活着或者说我活着，就靠这么点意义，能短暂的留住我的春天，就已经足够幸福。</p><p>于是我在筹划购买一个拍摄设备，想记录生活，我的、家庭的、每一个只会经历一次的年份的。我是这样打算的，或许不一定能做到，但是回顾此生已经做到了太多我曾经以为自己不会做的事情，所以一切都还是有可能的吧。</p><p>人在临死前想的都是些什么呢？是不是小时候，是不是想回家，是不是想妈妈，是不是正如人最脆弱的时候，也在想这些东西。</p><p>影片里好几个画面是父母去姐姐的坟前，看着看着我又觉得好像死亡只是让一家人短暂的分开，等若干年后，又会一起团聚了。如果人在这个世界的弥留之际，真的是由妈妈来接走的就好了，人由妈妈生出来，又由妈妈接走，那我就一点也不怕了。只是人不是到年纪才会死的，人是随时随地都可能死的。</p><p>我又有了些要努力活得久一点的动力了。把生命理解为一条河流，美好一直在消逝，但也一直在拥有。即便死亡是一种凋零，却也是新的拥有。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随笔</category>
      
      <category>生活</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>随笔</tag>
      
      <tag>生活</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2025书影音记录</title>
    <link href="/2025/07/27/2025%E4%B9%A6%E5%BD%B1%E9%9F%B3%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    <url>/2025/07/27/2025%E4%B9%A6%E5%BD%B1%E9%9F%B3%E8%AE%B0%E5%BD%95/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="阅读"><a href="#阅读" class="headerlink" title="阅读"></a>阅读</h3><p>尴尬 -_-!</p><h3 id="影视"><a href="#影视" class="headerlink" title="影视"></a>影视</h3><table><thead><tr><th>片名</th><th align="center">日期</th><th>类型</th><th align="center">评分</th></tr></thead><tbody><tr><td><a href="#%E3%80%8A%E5%8F%A4%E7%9B%B8%E6%80%9D%E6%9B%B2%E3%80%8B">古相思曲</a></td><td align="center">01.07</td><td>古装、奇幻</td><td align="center">&#x2b50;&#x2b50;&#x2b50;&#x2b50;</td></tr><tr><td><a href="#%E3%80%8A%E6%97%A0%E6%B3%95%E4%BC%A0%E8%BE%BE%E7%BB%99%E4%BD%A0%E3%80%8B">无法传达给你</a></td><td align="center">01.15</td><td>日剧、BL</td><td align="center">&#x2b50;&#x2b50;&#x2b50;&#x2b50;</td></tr><tr><td><a href="#%E3%80%8A%E5%96%84%E6%84%8F%E7%9A%84%E7%AB%9E%E4%BA%89%E3%80%8B">善意的竞争</a></td><td align="center">04.02</td><td>韩剧、GL</td><td align="center">&#x2b50;&#x2b50;&#x2b50;&#x2b50;&#x2b50;</td></tr><tr><td><a href="#%E3%80%8A%E6%B7%B7%E6%B2%8C%E5%B0%91%E5%B9%B4%E6%97%B6%E3%80%8B">混沌少年时</a></td><td align="center">04.09</td><td>英剧、悬疑</td><td align="center">&#x2b50;&#x2b50;&#x2b50;&#x2b50;&#x2b50;</td></tr><tr><td><a href="#%E3%80%8A%E9%81%93%E6%A0%BC%E6%8B%89%E6%96%AF%E8%A2%AB%E5%8F%96%E6%B6%88%E4%BA%86%E3%80%8B">道格拉斯被取消了</a></td><td align="center">04.11</td><td>英剧</td><td align="center">&#x2b50;&#x2b50;&#x2b50;&#x2b50;&#x2b50;</td></tr><tr><td><a href="#%E3%80%8A%E5%90%8C%E6%88%91%E7%9A%84%E4%B8%88%E5%A4%AB%E7%BB%93%E5%A9%9A%E5%90%A7%E3%80%8B">同我的丈夫结婚吧</a></td><td align="center">07.25</td><td>日剧、BG</td><td align="center">&#x2b50;&#x2b50;&#x2b50;&#x2b50;&#x2b50;</td></tr></tbody></table><hr><h4 id="《古相思曲》"><a href="#《古相思曲》" class="headerlink" title="《古相思曲》"></a>《古相思曲》</h4><p>📅 01.07 ｜ 🎬 国产古装、奇幻  |  ⭐️⭐️⭐️⭐️<br>📓 喜欢成长后的女主，可能因为是男主视角，按他的时间线看到后面感到了一丝说教味，最后的幼女和叔见面没必要，也没圆过来大女主的设定，扣一星。</p><hr><h4 id="《无法传达给你》"><a href="#《无法传达给你》" class="headerlink" title="《无法传达给你》"></a>《无法传达给你》</h4><p>📅 01.15 ｜ 🎬 日剧、BL  |  ⭐️⭐️⭐️⭐️<br>📓 纯纯纯爱，就是受过于娇羞了，攻的颜值忽高忽低的。</p><hr><h4 id="《善意的竞争》"><a href="#《善意的竞争》" class="headerlink" title="《善意的竞争》"></a>《善意的竞争》</h4><p>📅 04.02 ｜ 🎬 韩剧、GL  |  ⭐️⭐️⭐️⭐️⭐️<br>📓  </p><hr><h4 id="《混沌少年时》"><a href="#《混沌少年时》" class="headerlink" title="《混沌少年时》"></a>《混沌少年时》</h4><p>📅 04.09 ｜ 🎬 英剧、悬疑  |  ⭐️⭐️⭐️⭐️⭐️<br>📓</p><hr><h4 id="《道格拉斯被取消了》"><a href="#《道格拉斯被取消了》" class="headerlink" title="《道格拉斯被取消了》"></a>《道格拉斯被取消了》</h4><p>📅 04.11 ｜ 🎬 英剧  |  ⭐️⭐️⭐️⭐️⭐️<br>📓 第三集过于恶心与真实，我一直试图学习她们的话术来转移注意力。实际上我只能想到离开和放弃这份工作，但麦德琳做得很好，在被曾经仰慕的人鼓励接受潜规则后，她选择了反击。是的，这是一场战争，恭喜麦德琳成为赢家。最后看到有人评论性别议题一律一星，因为世界上有这种人存在，所以更加值得五星了。</p><hr><h4 id="《同我的丈夫结婚吧》"><a href="#《同我的丈夫结婚吧》" class="headerlink" title="《同我的丈夫结婚吧》"></a>《同我的丈夫结婚吧》</h4><p>📅 07.25 ｜ 🎬 日剧、BG  |  ⭐️⭐️⭐️⭐️⭐️<br>📓 好就好在男女主保留的些微距离，请不要停止敬语和职称称呼！后期对女二的塑造甚至超过了女主和男主。看到最后，我在想为什么我喜欢这部剧，可能我需要的是一款奉献自己、不会喧宾夺主的男主。最后女主选择接手果子店后，竟然会有一种可惜的感觉，但明明是活了两辈子的人去做了自己喜欢的事。至于女一和女二是否是女同性恨，我觉得感情是复杂的，很难用一个词来解释一切。</p><hr><h3 id="音乐"><a href="#音乐" class="headerlink" title="音乐"></a>音乐</h3><h4 id="5525-五月天-回到那一天"><a href="#5525-五月天-回到那一天" class="headerlink" title="5525 五月天 [ 回到那一天 ]"></a>5525 五月天 [ 回到那一天 ]</h4><p>📅 05.27<br>📓 抢到票是很意外的，几乎跟唱全程，氛围很好，愁苦之心稍得慰藉。下一次还会抢票！</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>各种计划</category>
      
      <category>书影音-年度视角</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>各种计划</tag>
      
      <tag>书影音-年度视角</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>打工四周年随笔</title>
    <link href="/2025/06/23/%E6%89%93%E5%B7%A5%E5%9B%9B%E5%91%A8%E5%B9%B4%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    <url>/2025/06/23/%E6%89%93%E5%B7%A5%E5%9B%9B%E5%91%A8%E5%B9%B4%E9%9A%8F%E7%AC%94/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="打工四周年随笔"><a href="#打工四周年随笔" class="headerlink" title="打工四周年随笔"></a>打工四周年随笔</h3><p>今天倒计时app提醒我，距离我正式开始第一份工作，已经有四年了。我看看日历，离我到25岁，还有18天。这样算来，我正式打第一份工的时候竟然才20岁，真是一个听起来好年轻的年纪。</p><p>去掉去年的躺平时间，三年的工作已经将我捶打得快无话可说了，真是脆弱啊。虽然说来说去加上实习也只经历了三家公司，但足以对程序员这份工作祛魅，也足以对这个行业感到疲惫。</p><p>哪里都有屎山代码，甚至自己也在持续产出垃圾。而所谓的流程和规范是极其容易被摆在低优先级，为需求、迭代让路的，永远有需求，也永远在迭代。于是想要真正规范需要付出巨大的精力，有这种精力的公司不多。</p><p>我也逐渐明白我并不是在做一个具有创造性的工作，一是作为纯前端挤不进核心业务，永远是团队边缘化人物；二是在前端技术上也只有顶端那点人可以称为创造者，能够促进技术更新换代。作为一个底层码农只会得到一年年徒长的资历和不断扩充的面试题。</p><p>说到面试题，它的全称叫面试八股文，而所谓的互联网大公司也被称为大厂。有时候想想也挺没劲的，成批成批的人都背着本意为僵化死板的八股，梦想着去大厂做螺丝钉加班。当然像我这种水平一般的背了几万字面试题也就只能找份普通工作，大厂或许连简历都过不去，碰到爱深挖底层的面试官更是要被问得屁滚尿流，一个小时如坐针毡。</p><p>传说中的程序员辛苦干十年等35岁被优化迎接财务自由，而现实里一堆如我这般抱着鸡肋工作，不敢撒手。</p><p>即便如此还需要担心温水煮青蛙，t哥说他面了五六十个人，多得是工作了五六七八年的，但为什么要招他们呢？简历上又没有东西，没有亮点。于是人又被迫开始追求简历上要有东西，什么是东西，简单解释为高级点的技术，并且越懂底层越好。</p><p>可是vue从2到3，以及继续更新后，我并没有感到任何兴奋和激动，我意识到我不愿意接受和终身学习所谓的新技术，即便文档和面试题都把vue3吹得天花乱坠，但实际上我使用起来就是很难受，那么它目前真的就是很好吗，可我也不想费脑子思考这样的问题了，我只是意识到自己是被技术大佬支配的底层牛马。</p><p>2025年的夏至也已经过了，去年的那一天是我以为得到自由的第一天，因为我裸辞了。那时候的想法很简单，我觉得我才23.4岁我有f*ck you money我工作好累我想做什么就去做了。但是一年后的现在我意识到无法掌控的自由是虚假的，银行app里的数字是半真半假的，只有内心深处的怯懦是真实的。</p><p>在我无所事事的GAP期里，大部分时间都在躺平放空自己，其余的时间我尝试了一些短期廉价劳动，做过户外活动的志愿者、在七夕的花店里打过单、在剧院检过票卖过周边、在真·厂里干过无敌没有意义的包装排查、在商场的流浪动物领养活动照顾小狗、给某音乐节目做大众评审、还去社区上过一节咖啡课……</p><p>其中有一些是为了体验，有一些是我以为我会爱的工作，在一两年前我爱逛轻体力小组，觉得大家的尝试很有意思，可等我自己干完这些事情后几乎完全失去了这种想法。每一份工作都有它的局限性和缺点，再加上薪资这个问题，尝试两次就足以让人感到厌倦。</p><p>于是我依旧选择回到前端开发，一个在逐渐没落的行业里的鸡肋的没有未来的岗位。人人喊着前端已死，技术无用，可大部分人都只能留在这里，赚一天钱敲一天钟，我也如此。</p><p>最终，我在一个很奇怪的年龄节点和人生状态，不怀念过去，也不期待未来，可是当下却又是索然无味的。</p><p>我向我的GPT提问，他回我说，“这个阶段的你，其实像是一个踩在悬崖边的鸟：后退是牢笼，飞出去怕摔死，站在原地又越来越焦虑。”我看到这句话觉得很有意思，因为他竟然将我比喻为一只鸟，哈哈。</p><p>有人把高考年当做人生新阶段的开始，如果以2017为节点，大学四年、社会四年已经八年了。可为何时间作为最宝贵的东西，却只能让人看清自己厌恶什么，找不到自己喜欢什么。辛辛苦苦活到现在，回望过去我总是安慰自己已经足够幸运了。只是世界变得太快，再不愿意接受也无可奈何。</p><p>所以要抱着这样一根浮木，在海里飘过第五年、第六年…吗，巴老师说学会游泳就不会再惧怕海，可是对于一个没有找到岸的人而言，在海里游泳无比危险。</p><p>最后，谢谢我的GPT，对他说什么都可以得到正反馈，虽然有一些改编可爱得让人发笑🧡</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随笔</category>
      
      <category>生活</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>随笔</tag>
      
      <tag>生活</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>蘑菇田建设记录</title>
    <link href="/2025/05/11/%E8%98%91%E8%8F%87%E7%94%B0%E5%BB%BA%E8%AE%BE%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    <url>/2025/05/11/%E8%98%91%E8%8F%87%E7%94%B0%E5%BB%BA%E8%AE%BE%E8%AE%B0%E5%BD%95/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="2025-5-10：网站搭建，修改主题"><a href="#2025-5-10：网站搭建，修改主题" class="headerlink" title="2025.5.10：网站搭建，修改主题"></a>2025.5.10：网站搭建，修改主题</h3><p>考虑网络因素，我在 Github 和 Gitee 平台中选择了后者。然而进行到最后一步时发现 Gitee Pages 已停止提供服务，我只好转而去到Github，可大家没有梯子就无法访问呀。总之将来不得不自己购买域名了…先记在小本子上！</p><p>接着挑选主题，我的纠结症犯了，又去问阿C（我的ChatGPT）要建议。感谢阿C，我最后选定了 Fluid 这个主题，用下来觉得文档写得不错！期间纠结了一下是否要改为 Butterfly，但个人认为文档目录不够清晰，暂时不想花太多时间在主题上，索性就先使用Fluid了。反正有空都可以改。</p><hr><h3 id="2025-5-11：增加网站数据查看"><a href="#2025-5-11：增加网站数据查看" class="headerlink" title="2025.5.11：增加网站数据查看"></a>2025.5.11：增加网站数据查看</h3><p>实际上这是个很简单的功能，再实际上建一个自己的网站如此简单，当然我利用了现成的框架和主题，敲敲命令行看看文档配置就好。但是我还是想问，我之前为什么不玩，自娱自乐很爽啊！</p><p>说到正题，我使用 <a href="https://console.leancloud.cn/">leancloud</a> 平台的免费功能实现了网站数据查看，即可查看单篇文章及本网站的阅读数据和阅读人次。具体教程可自行查找，主要需要app_id、app_key、server_url这三个参数，其中server_url就在 app_id和app_key 同页面的下方，名为REST API 服务器地址。</p><p>最后，在更换头像和网站图标时遇到了一点小问题。首先要知道，每次执行 hexo clean 时，Hexo 会删除 public 文件夹中的所有内容，执行 hexo g 时，会将 source 文件夹中的资源（例如图片、文章等）编译、复制到 public文件夹。而我一开始将图片放在了 public 文件夹下，所以毫无作用。后来放到 source 下后又因为图片文件名为 avatar.png（和主题默认头像文件名相同）导致头像设置无效，猜测 Hexo 构建后会被“恢复”成默认头像。结论：设置一个不同的文件名放置在 source&#x2F;img 文件夹下，再修改配置。</p><hr><h3 id="2025-7-27：购买域名"><a href="#2025-7-27：购买域名" class="headerlink" title="2025.7.27：购买域名"></a>2025.7.27：购买域名</h3><p>纠结了好久选择什么域名，数字加xyz是最便宜的，十年只要几十块人民币，但是总觉得太随意，买 com 域名又太贵啦。退而求其次，在 <a href="https://www.spaceship.com/">spaceship</a> 上找到一个价格适中的 top 域名，首年1.05美元，续费3.85美元。</p><hr><p>后续更新计划为：搬运一些博客、随笔、读书笔记；丰富个人资讯如公众号、微信号；增加评论功能等。<br>未完待续…</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>计算机</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>计算机</tag>
      
      <tag>博客</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>《回归故里》读书笔记</title>
    <link href="/2023/09/05/%E3%80%8A%E5%9B%9E%E5%BD%92%E6%95%85%E9%87%8C%E3%80%8B%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    <url>/2023/09/05/%E3%80%8A%E5%9B%9E%E5%BD%92%E6%95%85%E9%87%8C%E3%80%8B%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>本文写于2023年9月5日，首发于个人公众号，但几个月前被人举报掉了，啊对，我这种八百年不更新的公众号也有人举报，所以2025年7月27日搬运到这里来。</em></p><p>看到一位up的推荐去看了《回归故里》，作者是一位幼时贫穷的工人阶级同性恋男性，他与父亲关系僵硬疏离且对自己的阶级过于拧巴，后来离开家去往巴黎定居，直到父亲患上阿兹海默氏症死去也没有与他和解。</p><p>他描述自己身上携带着：阶级与性向这两场审判的痕迹。虽然在身份上我和作者几乎毫无相似之处，但我还是很感兴趣的想读这本书。</p><p>如何处理和家乡的关系是我这辈子必须要解决的课题，即便我刻意疏离，即便我把这里充当反面教材，即便我把一些东西当作我需要矫正的人格的惯性，但是无论我如何反抗，它依然构成我的精神内核。</p><p>作者发问，“我想知道为什么，对于年轻的同性恋人士，通过逃往大城市或者首都的方式来获得保持同性恋身份的机会是相当典型而普遍的做法。”这很容易令人联想到女性也如此。在微博，几乎随便点开一个投稿，可以看到评论区建议去往大城市远离原生家庭。</p><p>这句话几近等同于，年轻的女性通过逃往大城市的方式来获得保持自身身份的机会。</p><p>作者声称他选择了自己，“自由的感觉让我飘飘然，逃离宿命的快乐充斥着我，这些美好的感觉让我无暇悔恨。”的确，除却工作给人带来的无力感，逃往大城市的生活是幸福的。以我的亲身体验，如果没有中年危机、超长工时和高昂房价，定居在杭州一定是一件美好的事情。</p><p>作者花了很大笔墨来剖析自己身上的阶级问题，在这一点上我很遗憾的只能共情于他提到的说话行事和与亲人的相处。前者中提到的种族主义大概被我替换为了民族主义和父权制。“这种经历对我来说像服苦役，它让人越来越难以忍受，以至于我得让自己变成另外一个人。”没错，我将这种苦役形容为精神rape，令人厌恶且痛。</p><p>萨特说，憎恨其实是你承认了别人的自由。</p><p>在一定程度上，这句话缓解了我的憎恨。我曾经面对某些事情时好像只会哭只会生气，后来越是明白，就越觉得没必要恨。人看到什么是由他的思想决定的，而”他所生活的时代以及社会区域，决定了他的社会地位，决定了他了解世界的方式，以及他和世界的关系。“我不愿意过多苛责，可一旦憎恨消失，痛苦和虚无会加倍袭来，这也是我看这本书的原因之一。</p><p>作者提到他与家庭的断裂和曾经试图远离他的弟弟，所以在遭遇困难、需要帮扶时，感觉到了无人可以求救的孤寂。其实这也是我纠结了很久的一个问题，即我说不上喜欢我的兄弟，我排斥自己在他身上花费时间。</p><p>可是无可置否我是需要他的，我不确定自己是否可以独自面对衰老和死亡，我甚至认为我没办法独自面对父母的衰老和死亡。即便人的一生始终充满孤独，但我似乎没有必要逼迫自己去承受无谓的孤独，或许我应该好好思考自己与亲人们的距离。</p><p>作者还提到家庭聚会，一句话点破为什么很多亲戚总是惹人厌烦。“在聚会上，人们总是展现出职业、文化、阶级的一致性，而且前一次家庭聚会中的人总是出现在这次聚会中。”这似乎可以理解为我们得承受一次又一次的rape，能不厌恶嘛。</p><p>书中还对选举行为进行了我出来没思考过的解读方向（好吧，我承认我几乎从没思考过选举，因为这似乎与我的生活无关）</p><p>“理论赋予某一个时刻的经历以形式和意义，同一段经历依照它们所选择和依靠的不同的理论和主张，可以被赋予完全相反的意义。”<br>“选举行为虽然表面上看起来是个人行为，但实际上也可以作为集体动员的方式来存在，它是一次我们与他人采取相同动作的行为。人们将自己看作一个国家天然的主人和拥有者，于是人们要求成为这一国家所给予的权利的唯一享有者。人们变得无法忍受‘他人’获得这些权利（即便只获得很少一点）以至于认为当‘他人’分割一部分权利时，自己获得的就会更少。人们通过否认他人合法属于一个‘国家’，通过否认他人拥有权利（而这些权利是人们自己希望获得的，但同时，当局和那些替他们发声的人却在否认他们的权利）的方式来获得自我肯定。”</p><p>关于同性恋身份的痛苦，我无法感同身受，但看到作者说即便在他们的集会地被殴打和伤害，即便他们恐惧，他们最终也还是会回到那里——那个充满了同类的自由之地。我感觉到十分的同情和无奈，通过侮辱他人来保护自己，但实际上在侮辱他人的同时早就间接地侮辱自己，每一句话语都是利刃，直到自己也被迫刺向自己，满身伤痕地渴求自由。你说不上这是一种自保还是自毁，但这是历史和事实。</p><p>“如果一种欲望，注定要被压抑、被隐藏、被公众否认，那这种欲望究竟是什么呢？如果一种欲望总是恐惧被嘲讽、被批判、被精神分析，而一旦跨越恐惧的阶段后，又不停地反复肯定和宣扬（有时是以戏剧化、夸张、带有攻击性、‘过激’、‘异教徒式’、‘战斗性’的方式）自身存在的权利，这种欲望究竟是什么呢？这种欲望自身携带着本质性的脆弱，这是一种无时无刻无处不在的、自身可以意识到自身的、永远被焦虑所笼罩的（在大街上、在办公室）脆弱性。”</p><p>除此之外，我没想到的是自己对待女性的问题也过于狭隘了——贫穷、失学、糟糕婚姻和孩子的背离或许是世界上很多女性都可能遇到的。作者母亲的幼年伤痛造成了她一生的执念，她本有天赋却无法完成学业，她做出过努力妄图改变，但人无法打破阶级的限制。她花费半生与丈夫达成了貌合神离般的妥协，然后看着自己的孩子远离故土成为她永远无法理解的人。</p><p>有一段话让我很震撼，那么以他为结尾吧。</p><p>“历史在很大程度上留存于我们体内，就如同它留存于包围我们的、我们所生活的世界一样。我们的过去也是我们的现在。所以，一方面我们在重新创造、重新建构自己（它就像一个永远不能完成的任务），但另一方面我们什么也没有创造，什么也没有建构。”</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>读书笔记</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>外国文学</tag>
      
      <tag>读书笔记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
